點睇揀冇底嘅科

今年yr1讀緊理科，
發覺好多同學喺中學都冇讀過phy, chem,bio。
唔係好明咩心態，開Sem上咗幾堂就叫哂救命
/表示上堂果陣完全聽唔明
佢地揀科果陣冇諗過嘅咩，定係真係興趣＞能力？
當初升高中果陣就冇興趣？
我自己就諗起都覺得辛苦，冇底實chur得好辛苦
有冇過來人分享下心路歷程

返多啲intern就學到

咁唔係點
唔讀書牙？

Common core硬食

冇讀phy,chem,bio點解要讀science呢

呢啲科有個共同點就係佢哋當水泡科揀

問題係點解會比無理科底既人入到？
樓主讀邊科？
十年前既大學，好似ust bio咁，al無讀bio + chem係唔比入

樓主讀邊科

大學收唔夠人，本身ust science 18分就入到

jupas唔係有規定？

應該係寧願收d 20分左右嘅文商科人，都唔想收咁多17分嘅理科人拉低平均分

我就係無讀過science 直入year3 chem

中一無讀書，毅進讀design，Ive 讀analytical science，cityu year3 chem

city大把無讀phy 揀 engine, math 3 揀 ee

就係講緊佢本身有set收生規定
要dse讀某啲科先入得

定佢而家cancel左？

唯有自己不停上網睇番d基本野

直覺係hku nursing ?

點解無讀phy chem bio都入到理科

中學phys考得好唔代表讀得掂大學嘅physics course

有d科有 有d科冇
例如hku engine一定有phy
不過poly嘅engine只要夠高分 讀文科都入得

冇底咪自學
基磋嘢google大把片睇

我1x分用weighting入咗科mean 20-21 分 嘅科
全部elective食中weighting

本身文科人 走左去讀測量hd 科數難到...

吓
啲科唔係通常會有啲introduction course去介紹返啲基本嘢咩

啲人intro course都已經收咗皮

中學學既野咪最多等於一兩個course
係辛苦姐

Dse M2 同 pure math 比差99條街wor大把中學生連AMGM inequality 同Cauchy Schwarz inequality 都唔知係咩

屌 同路人

Poly hd?

ching讀poly mech？

冇讀bio入左poly 三寶，但完全跟到進度

唔緊要啦，我讀左都覺得跟得幾辛苦

我有個fd中學讀文科 入咗中大ibba 讀咗一個學期就quit u 自修m1 入hku surveying 我好佩服佢嘅毅力 可能佢覺得讀文科冇前途 所以不斷嘗試離開文科

測量對比engine science已經算好

起跑線上輸左，就預左比人屈機。

正死，咩心態。

點解會比佢地入
究竟呢堆人面有冇10%可以順利畢業

其實我覺得辛苦都係辛苦yr1姐，你讀到yr4鬼會仲用得返DSE啲嘢咩
利申 中學完全冇掂過M1/2宜家讀緊math